被中國開罰2.25億美元後 Seagate宣布關閉中國硬碟工廠

被中國開罰2.25億美元後 Seagate宣布關閉中國硬碟工廠 資遣2200名員工
eagate在今年1/7日，突然宣布將位於中國的蘇州硬碟工廠關閉，工廠的2200名員工全數資遣，並且依照中國的法律發給所有員工兩個月的工資。Seagate對於關廠的說法是「全球戰略調整的一部份」，不過，時間選在中國農曆年前讓2200多名員工頓時失去工作，也造成當地員工的不滿以及抗議。

中國蘇州的硬碟組裝工廠，是Seagate全球最大的硬碟組裝中心。而且，雖然Seagate說整個戰略調整的背景是PC市場的需求不斷降低，硬碟的出貨需求減少，但是事實上蘇州的硬碟組裝工廠整體來說還是盈利的，因此Seagate的這個決定讓很多人大感意外。

Seagate全球的工廠主要設立在泰國以及中國，而在中國有兩座工廠，分別是位於無錫以及蘇州。而蘇州的工廠是2006年Seagate收購了另一家硬碟大廠Maxtor之後，所接手他們的硬碟工廠。這裡主要是Seagate的硬碟組裝、測試工廠，本身並不生產硬碟的零件。

根據Seagate在當地發出的公告指出，「此次提前解散蘇州工廠是希捷繼續縮減全球生產規模，以更好適應現在及未來市場需求的措施之一。」發言人Kelly Zhang也表示，此次裁員也是Seagate去年7月宣布的全球重組計畫的一部分。

不過，在工廠還在盈利的情況下，如此全面性的將旗下最大的組裝廠關閉，很多人覺得背後的原因恐怕沒這麼單純。

時間回溯到2015年，江蘇稅務局認為Seagate在2007年到2013年涉嫌偷漏稅，在當地繳的稅率低於Seagate集團公佈的利潤率。但是 Seagate 表示在當地代工廠的利潤本來就低於其它地區的利潤，而且依照中國的法令Seagate並未違法。於是 Seagate 與江蘇稅務局進行談判，最後結果是Seagate同意補繳2.25億美元稅款。

而就在同一年2015年，Seagate也宣佈未來5年將在泰國投資4.7億美元，擴大建設泰國的硬盤工廠，建成之後將佔據Seagate硬碟49%的產能，並將在泰國增加2500名員工。

因此，可以確定的是，Seagate雖然關閉了目前他們最大的組裝廠，但不代表他們的硬碟產量會因此受到影響，只是把這部分的業務轉移到泰國以及其它工廠。當然Seagate關閉蘇州工廠的決定背後因素可能很複雜，不見得就是2015年稅務事件單一事件所引起，不過可能還是原因之一。畢竟中國各地政府這種球員兼裁判的作法，對於企業來說不確定的因素太高，再加上中國這幾年減少了對外資的優惠待遇，在過去，大部分的企業因為已經在中國當地投資了大量的軟硬體設備，因此也只能選擇以和為貴。不過，當整體市場不景氣的時候，賺取的利潤越來越低，像是Seagate這樣選擇認賠殺出的企業也越來越多。
闇魔

支爆近了

支爆不遠了

鎖國

你地試唔足，累到seagate比人叫死雞喇

當然Seagate關閉蘇州工廠的決定背後因素可能很複雜，不見得就是2015年稅務事件單一事件所引起，不過可能還是原因之一。畢竟中國各地政府這種球員兼裁判的作法，對於企業來說不確定的因素太高，再加上中國這幾年減少了對外資的優惠待遇，在過去，大部分的企業因為已經在中國當地投資了大量的軟硬體設備，因此也只能選擇以和為貴。不過，當整體市場不景氣的時候，賺取的利潤越來越低，像是Seagate這樣選擇認賠殺出的企業也越來越多。

死雞撒資.........

想轉番去奏國做?

支那畜貪得無厭既下場

農曆年後先正

剎雞取卵

外資就係有良心
新年前同你講定仲比兩個月你過埋個年再搵工
唔係過完年返到黎先發現摺左

seagate外置硬碟細細隻好輕便
長時間下載又唔會發熱
好鍾意用
睇怕要加價

如果換嚟支爆我好樂意咩都加價

比錢加速支爆

今年年假後應爆到七彩,之前有新聞講超過6成企業年假後先出花紅

泰國d野唔撚得架